紅雨下高鐵車廠變水城！浸壞轉軌器 列車冇法改道

日前紅雨襲港，高鐵香港段的石崗車廠被洪水倒灌。立法會議員譚文豪今日再取得一批車廠內部相片，可見部分路軌嚴重水浸。譚引述消息稱，該石崗路段負責轉換路軌的路軌轉轍器，在暴雨中被浸壞，要即時更換，他擔心若高鐵通車後，路軌轉轍器再次因下雨故障，如列車駛向錯誤方向，後果或不堪設想。
譚文豪指，從相片中可見，銀白色正方型的部件即為路軌轉轍器，部件內有電動摩打，可以操控路軌改道，據他所知，該路軌轉轍器在紅雨當日，因去水設計出問題被浸壞，令控制室無法控制列車改道。譚認為當日並非百年一遇的大豪雨，但高鐵設計竟然連紅雨考驗都無法通過，明顯是重大缺失，港鐵仍辯稱事件不影響高鐵通車日期。他促港鐵交待在今次紅雨下，車廠共有多少部件損壞及涉的維修費。
《蘋果》亦接獲消息人士舉報，指紅雨當日車廠內有多處水浸，包括主大樓消防泵房，水深達一呎以上；車輪檢測器在水浸後完全失靈，暫不能監測車輪狀況；有蓋維修車庫有軌道如「河流」般嚴重水浸；控制中心有電子儀器房嚴重滲水；但車廠內沙包嚴重不足，即使手動抽水泵亦只有數個，根本不足以應付豪雨。從讀者提供的相片可見，一段路軌嚴重水浸，流水湧入路軌中央，另一處疑似機房位置，亦嚴重水浸。《蘋果》向港鐵查詢，但暫未有回覆。

千億工程

譚文豪指，高鐵路軌的去水設計，竟連紅色暴雨的考驗都無法通過，明顯是重大缺失。譚文豪提供圖片

銀白色正方型為高鐵列車轉軌器，內有電動摩打，可操控列車改道，疑因去水設計缺憾，日前被浸壞，令控制室無法控制列車改道。譚文豪提供圖片

東方威尼斯
又亮劍

水為財啊
維修又賺一筆

爆咪爆lor
唔爆一次都無人知個問題有幾嚴重

準備又可以投標賺港幣

GDP GO GO GO

沒事兒沒事兒

死一車人起碼幾百個人，冤念會好重

百年一遇

如果冇呢場雨既話要死幾多人

請定多d救護員 消防員
諗定炒車之後點善後算啦

死一車就屈尻係獨派放炸彈

21世紀地下墓穴,你地識條春

用啱顏色，係百年一遇嘅黃雨

快 d 通車啦

太早

應該通車先落雨

又批幾百萬復修，工程公司Fat Fat

嗒嗒嗒，英國人擔起雨遮、著上雨褸；香港人正在趕緊上班上學。
微微細雨，法國人捧著長麵包回家享用；香港人在巴士站打開預報到站應用程式看廣告，等待一百次一分鐘的下一班車。
雨開始稠密，日本人在便利店等雨勢暫緩；香港人在地鐵中觀看鐘乳石洞。
雨量達到五十毫米，韓國人開始被雨滴化了妝容；香港人開始拿起雨遮。
雨量達到一百毫米，巴西人開始做好防水設備；香港人打開天文台應用程式查看天氣狀況。
雨量達五百毫米，南非開始水浸，動物相繼移往高處；香港人在划船上班。
雨量已達八百毫米，中國大部分地方開始淹沒；香港人爭先恐後搶搭潛艇上班，司機說要徵收附加費。
雨勢達一千毫米以上，埃及變成海灘；香港人在慶幸可以親眼目睹尼亞加拉大瀑布。
雨勢未有停止，地球廣泛地區已沉沒；千億高鐵全線浸沒；馬浚偉開始游泳，香港人於下班時仿效。
天文台台長：「啊，是時候黃雨了！」

777眾高官快d 去搭
以表愛國愛港之心

又cap多兩千億做維修

水浸純屬意外，唔評論個別事件

好似個天都要玩死佢咁

海洋列車

X2

百你老母年一遇咩 好學唔學 學埋啲on9叫法
一水浸就賴一百年一遇、五百年一遇 數據又up唔出點樣統計出嚟 幾多年一遇完全純屬9up

原來高鐵已經過海直到中環大灣區首都

ok 架啦 快手通車啦

由撚得去啦，高鐵咁撚鳩你都坐，預撚咁架啦

條路自己攔 仆街唔好喊

其實要收高鐵皮, 真係好易

個弱點都講埋出黎

你錯啦，係解脫呀，唔駛再供樓啦

水攻

百年一遇姐
沒事兒

一次屌2個
都只不過紅雨姐，咁都頂唔順
千億工程垃圾去水

地鐵其他廠咁多年都冇見過呢d情況， 你高鐵廠起得幾年就水浸

支那閪車 爆爆爆爆爆！

感謝黨

其實係真係咁叫

蝗蟲一陣屙哂落路軌到

嚟嚟去去都係呢幅圖，好悶呀

9 月 23 號後，應該好快有新圖

會坐高鐵既會係咩人

垃圾 又唔見人地大陸出事。

隻制櫃唔駛要

支國新聞封鎖，出事都唔會話你知啦

冇漏電就得啦

東方威尼斯

等睇香港玩完

納稅人即係你埋單

要有水浸先似中國特色架嘛,係所謂內地口岸區出事,就唔當香港出事啦,直接掩埋就得

遊覽水底世界

中國香港又拎第一
世界第一架水上列車 出發

以為去左海洋公園玩滑浪飛船

千億機遇水為財呀
風水野你班香港人識條撚咩

由得佢啦 9月21通車我等睇好戲呀

認真，搭高鐵要買夠保險先好搭

Ok啦，即係話灌水就可以變水底電車

都係支那狗先用，水浸咪水浸囉

高鐵下水禮

行下行下入錯線去咗支軍軍營

multi-track drifting

民建聯快D係屋村開辦多D高鐵旅行團
分分鐘可以加快公屋輪候

冇紅雨都浸啦

沒事兒 沒事兒

陳沉咪醒目仔，記者一問佢就話趕時間搭飛機

等睇維修又要超支N億

見到左下角包旺仔牛奶笑撚咗

話左開倒車當佢贏架啦

俾佢通咗車仲得掂

依家未得
出事時先講都未遲
最衰唔係咁大陸鐵總營運, 到時大把花生

小意外姐 最多未35人死

求其啦 爆啦

都係果句啦，唔該快啲通車，我要食住花生睇好戲

滑浪飛船

923 啪啪啪

垃圾到

大家買重人壽先好坐

咁似泳池啲水線
條水線有無50米標準池咁長 ？

之前開post都話會出事

繼續落 等天收

有咁大落咁大

真係痴撚線

咪撚再整臭香港個名得唔得啊

膠鐵：唔係漏水，有員工係到屙尿

估唔到真係中

On撚9，咪鳩up la邊會有事，
快撚d通車咪攪咀多野，想睇班中國人搭

小明上溫州
搭高鐵撞橋頭

巴打 我係咩post見過你？

無印象

天滅

贏啊！！

快D，唔好煩，死返一兩批人仲好

咪係！死一兩批人會上癮

執左佢啦

快點準備大型演習

緊係通車好，錢有洗左，我又唔會搭，到時大把野睇

搭得高鐵都預左死嫁啦

#海洋公園#新滑浪飛船#happy

中港合作首個大型強子對撞機

而家起鐵路定起運河

好似迪士尼個小小細界條路

佢有條軌，有晒燈，一條直路，已經有玩水上機動遊戲嗰種興奮

一定要通車

快啲通車 死咁一兩車人

我話ok就得架啦

直通地獄

快d通車，可以直送地獄

唔好阻撚住通車啦

迫不及待想佢地快啲通車 開往地獄的列車

嘩浸撚左個掣房
入面d掣櫃rip

咪講出黎啦屌 講晒出黎佢地維修好點算 高鐵唔死番百幾人 政府係唔會理架

[size=5][/size快通車喇屌=5]

北水南下

反正啲建制狗鐵政府話係冇問題
咁撚口響就唔好整佢
由佢就咁行
吹水吹到咁撚大又怕呢怕路

股價不變

又唔洗賠，緊係唔跌